\section{Wstęp}
Metoda elektrochemicznego osadzania powłok, jako jedna z technik inżynierii powierzchni jest szeroko stosowana w różnych dziedzinach przemysłu. Zastosowania tradycyjne, takie jak niklowanie czy chromowanie stali w ostatnich latach zostały poszerzone o zastosowania w najbardziej pionierskich technologiach związabych z energetyką odnawialną, optyką, czy mikroelektroniką. 
